非法油車通街走 隨時炸冧天橋隧道

市道不景，「搵食車」司機為節省成本，光顧貨車改裝的非法油車，入油黑點遍及市區，甚至鄰近執法部門，又靠近休憩公園，但油車司機及客人在旁吸煙及玩手機，罔顧安全。非法油車更駛入隧道，分分鐘意外漏油爆炸。消防處承認去年多次突擊巡查有關黑點卻零檢控，汽車業界及議員促執法部門聯合對付，否則流動炸彈恐禍及居民。

北角海裕街與北角消防局只一街之隔，就在北角警署後面，但海裕街水務署鰂魚涌海水抽水站對出行車路，即東區走廊天橋底，至少有兩輛由貨車改裝的非法油車輪流運作。非法油車所售的柴油每公升約3至4港元，售價比油站平一大截，早上平均每10分鐘就有生意，午後更平均6分鐘一單。惟入油時有客人在旁吸煙，更不乏玩手機。該油車上約有6至8桶油，載滿柴油逾噸半，每日收入可逾6,000港元。據悉，油車每日由青衣載油經東區海底隧道過海開工，至收工後先往太古城交換司機，再經東隧往青衣西草灣道一個停車場。

筲箕灣東區文化廣場旁亦有非法油車經營，油車長期打開貨櫃門，櫃內放有至少7桶柴油、計油裝置，駁喉及油槍等，平均10分鐘就有一貨車光顧。油車司機不時落車吸煙，又在旁玩手機，當油車將近清空油桶，有另一架「巨型奶媽車」駛到，為油桶注油補給。香港汽車工業學會會長李耀培表示，油價高企及經濟不景時，非法油車或油站特別好生意，他估計非法油車的柴油來自與油公司有生意的合約商。議員陳恒鑌亦指消防處可聯同海關及警方等聯合執法，包括放蛇及加強巡邏等，否則此類流動炸彈會影響附近民居，甚至危及隧道結構及其他車輛安全。

消防處發言人承認，上述兩處均為打擊非法加油活動的密切監察地點，去年曾進行20次突擊巡查，上月3日內亦巡查6次，均未有發現違法。發言人指，去年1月至11月，巡查非法油站有843次，檢控78宗，充公燃油數量有234,844公升。運輸署發言人回覆，據《行車隧道﹙政府﹚規例》，任何人不得在任何政府隧道內駕駛或運載《危險品﹙適用及豁免﹚規例》附表第5類別所述的貨品，包括柴油，除非所載貨品不超逾指明數量，過去3年有一車輛涉運載危險品進入東區海底隧道範圍，隧道營辦商正跟進有關個案。

嘩有無攪錯，冚黃店就咁落力，非法油車咁危險就乜都做唔到。咁不如索性喺差館裏面度賣油。

好危險, 隨時有恐怖襲擊!

柴油易爆

無新聞都唔知有呢啲賣
啲客點知有平油

工廠區有人派卡片
講明每次入油減兩蚊（暗指每升減兩蚊）

行家搭行家 好撚多人入 次次去到都要排

通常都係口耳相傳, 太張揚會比人掃。

幾時有汽油入

新界大把有種派人掃場

揚唔揚我就唔敢講 但成條街都係油車 都幾好生意 見到唔少柴油私家車入 咁真係抵既

議會無哂攬炒派，民建聯點做野架?

期待炸爆天橋同隧道，我一定大聲尻叫痛快。

講左咁多年一單爆炸都冇

5蚊有找緊係抵

太危險汽油真係

以前係將軍澳工業村
煤氣data center對出個停車場
長期有得入鬼油

民賤聯有無份呀

實排曬長龍

你傻撚咗呀戇鳩仔？

柴油邊有咁易爆

香港治安真係越來越差，多得班黑警

柴油又話食煙點得著呀

油價愈黎愈貴 屌你一星期加兩次 呢家汽油每升18.29

聽人講過話柴油就咁好難點著
但著左就好難熄